# 北航新生入学民间指引

## 新生提示
**看不到内容请点击view code，部分文件无法在线查看请点击download下载查看**

**大一电脑是刚需，除上机实验外学校不提供机房，但作业很多电子化的！！**

**我校有梦拓制度，详见文件介绍，梦拓与导员联系您的时候请勿当成骗子**

**请及时与辅导员取得联系，辅导员联系方式在随录取通知书附的报道文件中，也可在本项目中文件查询**

**某些学长让你们办的“校园卡”实为电话卡，吃饭等用的校园卡为开学报道时统一发放，北航不必要使用北京号码，全校无线网络覆盖（每月前30G免费，超出0.25/G），请谨慎选购**

**开学前将进行英语分班考试（样卷已上，说明咕咕中，总体上A班更接近英语角B班更接近高中课堂），请根据实际情况选择好好学或者摆烂，考试可以故意摆烂，对以后没有影响**

**北航受到10043限制，有极其强烈留学意愿的同学关注相关资讯决定是否入学**

**不建议新生预习课程，因为你抓不到要点，预习两个月的不如老师讲两周的**

## 创设初衷

为了帮助新生完成入学行李整理、报道、校园初探、第一次选课、校园周边探索相关内容。创设此民间指引。

之所以选择github+Markdown的形式，一方面是避免传统网站的备案维护难题，另外一方面，github与Markdown是北航学生生产必备技能之二，希望本项目也能帮助同学们学习这两个技术。

Markdown的官方教程地址：[markdown教程](https://markdown.com.cn/)

## 贡献要求

由于部分信息具有时效性，要求在Markdown文档开头处注明最近更新时间。一些旧文件可能不是由Markdown文档写成，我们欢迎进行改写工作。如果源文件为PDF文件，可以不进行转写直接放入，如果源文件为其他格式，请转写。

目前希望有的信息：各栋宿舍楼介绍，沙河校区新建部分介绍

**本项目使用[CC4.0 BY-NC-ND](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/)与"Anti 996" License，二者冲突的服从后者，其中作者名保留到本项目的链接即可**
